# הנדסת איכות תוכנה - סדנה 

מטרות הסדנה:
* הבנה והפנמה של נושאים הנלמדים בקורס ע"י מימוש
* מימוש פרויקט ברמת תעשייה עם דגש על בדיקות אוטומטיות
* התנסות במחזורי פיתוח-בדיקות-תיקונים

### דרישות קדם 

* חשבון ב [גיטהאב](https://github.com/)
* חשבון ב [Travis-CI](https://travis-ci.org/), מחובר לגיטהאב 
* סביבה לפיתוח ווב: [WebStorm](https://www.jetbrains.com/webstorm/)

### מהלך הסדנה 

* הסדנה תבוצע במס' שלבים במקביל להתקדמות בהרצאות
* בכל שלב יכתב קוד ויכתבו בדיקות
* בכל שלב ינתן ציון ע"פ קריטריונים מוגדרים מראש
* הבדיקה תכלול בדיקת נכונות מימוש ע"י המתרגלות ובדיקת איכות הקוד בכלים אוטומטיים
* השלבים יהיו (טנטטיבית):
    * בניית הסביבה (ללא ציון) - בשבוע הבא - מומלץ להביא מחשב נייד
    * שלב א': ניתוח קוד ופירוקו לאלמנטים ע"פ הטרמינולוגיה של הקורס
    * שלב ב': ניתוח קוד וביצוע symbolic substitution
    * שלב ג': בניית CFG
* השלבים קשורים אחד לשני ויש לקחת זאת בחשבון בתכנון ובמימוש.

### בדיקות 

* בכל שלב בפרויקט יכתבו בדיקות
* בכל שלב בפרויקט יבוצעו:
    * הרצת הבדיקות
    * כיסוי קוד (code coverage)
    * אנליזה סטטית של הקוד (linting)
* כלים אלו יורצו באופן אוטומטי והם ניתנים לסטודנטים לשם קבלת מדדים בזמן הפיתוח

### תרשים סביבת עבודה 

![image](images/dev-env.png)


#### GitHub repos:
* Name should be in format `<github username>-sqe-workshop-2018-exercise-<#>`
* Example: `aviram26-sqe-workshop-2018-exercise-1`
* The full repo name will be: `aviram26/aviram26-sqe-workshop-2018-exercise-1`

#### NPM scripts
* Should not be changed. example - test reported is json and the json is parsed...